const tema15 = [
    { question: "01. El multiprocesamiento consiste en:", answers: ["Dividir el tiempo en cortos periodos para poder ejecutar diferentes procesos sobre el mismo procesador.", "Utilizar más de una CPU para ejecutar diversos procesos.", "Dividir un proceso en Threads que se ejecuten paralelamente.", "Ninguna de las anteriores es correcta."], correct: 1 },
    { question: "02. En la multiprogramación ocurre que:", answers: ["Es un método que requiere disponer de varias CPU en el mismo ordenador para ejecutar varios programas simultáneamente.", "Es un método que permite aprovechar los tiempos de espera en la ejecución de un programa para ejecutar otros programas.", "Es un método empleado para ejecutar varias operaciones de E/S de forma simultánea sobre un mismo periféricos.", "Todos los programas tienen el mismo tiempo de ejecución."], correct: 1 },
    { question: "03. De los siguientes algoritmos, ¿cuál no pertenece a la gestión de procesos en un SO:", answers: ["FCFS", "SJF", "Round Robin", "STP"], correct: 3 },
    { question: "04. En relación con los Sistemas Operativos y la sincronización de procesos, indicar cuál de las siguientes afirmaciones es cierta:", answers: ["En un computador multiprocesador, siempre podemos lograr una sincronización de \"Exclusión Mútua\" entre dos procesos ejecutándose en distinto procesador mediante inhabilitación de las interrupciones.", "La inanición, aparece cuando aunque el conjunto de procesos progresa en su totalidad, existe un subconjunto no vacío de ellos que no progresan hacia su objetivo o meta final.", "El bloqueo activo o Livelock entre dos procesos, surge cuando dos procesos se encuentran suspendidos en espera de un evento o acción que tiene que realizar el otro.", "La espera ocupada es un mecanismo óptimo de sincronización que consiste en la suspensión del proceso en espera de la finalización de otro proceso competitivo."], correct: 1 },
    { question: "05. ¿Cuál de las siguientes no es una estrategia de planificación de procesos?", answers: ["FCFS (First come first served): primero en llegar, primero en ser servido.", "PAPI (process according to parity interlacing): entrelazado de procesos según paridad.", "RR (Round robin): turno rotatorio.", "SRT (Shortest remaining time first): menor tiempo restante primero."], correct: 1 },
	{ question: "06. En referencia a la gestión de recursos que realiza un Sistema Operativo. ¿cuál de las siguientes respuestas contiene las condiciones necesarias para que se dé el interbloqueo en un sistema monoprocesador?", answers: ["Exclusión mutua, Retención y espera, No apropiación, Espera circular.", "Retención y espera, No apropiación, Espera circular.", "Exclusión Mutua, Retención y espera, No apropiación.", "a) b)) y c) son falsas ya que en un sistema monoprocesador no existen problemas de interbloqueo."], correct: 0 },
    { question: "07. El algoritmo de Peterson corresponde a:", answers: ["Un algoritmo de ordenación de listas.", "Un método de ordenación en un sistema distribuido.", "Una política de sustitución de páginas al producirse un fallo de página.", "Una solución al problema de la exclusión mutua."], correct: 3 },
    { question: "08. Señale la respuesta FALSA, en relación con el algoritmo de planificación SRTF (Shortest Remaining Time First):", answers: ["Es una versión de SJF.", "Cada vez que entran trabajos se interrumpe el actual y se compara el tiempo restante de éste con el de los entrantes.", "Si hay un trabajo nuevo más corto que lo que le falta al actual en CPU, echamos el actual y metemos el nuevo.", "Cada proceso tiene un tiempo límite de uso de CPU llamado quantum q."], correct: 3 },
    { question: "09. En un sistema operativo que realiza la gestión de los procesos basándose en un modelo de cinco estados, ¿cuál sería el siguiente estado al que pasaría un proceso si su estado actual es el de nuevo?", answers: ["En espera, bloqueado o suspendido.", "En Ejecución.", "Listo o preparado.", "Terminado."], correct: 2 },
    { question: "10. En un sistema operativo que realiza la gestión de los procesos basándose en un modelo de cinco estados, ¿en qué estado se encuentra un proceso que posee todos los recursos que necesita para su ejecución menos la CPU?", answers: ["Listo o preparado.", "En espera, bloqueado o suspendido.", "Terminado.", "En ejecución."], correct: 0 },
    { question: "11. Cuando decide ejecutar un proceso por lotes lo hace porque...", answers: ["Contiene varios procesos distintos que se ejecutarán simultáneamente.", "Se ejecutará sin la necesidad de interacción con ninguna persona.", "Será capaz de utilizar más de una CPU y/o Core simultáneamente.", "Se ejecutará en modo foreground en lugar de en modo background."], correct: 1 },
    { question: "12. Si un proceso (A) espera por la liberación de un recurso utilizado por otro proceso (B) y éste a su vez está esperando por la liberación de otro recurso bloqueado por el proceso (A) tendremos una situación de espera o bloqueo infinito. Decimos entonces que estamos ante un:", answers: ["Control Bath.", "Resource Control Block.", "Dead-Lock.", "Time-out."], correct: 2 },
    { question: "13. Señale cuál de los siguientes NO es una de las premisas que tiene que lograr un Sistema Operativo para ejecutar correctamente las secciones críticas de sus procesos:", answers: ["Exclusión mutua", "Progreso", "Espera limitada", "Inclusión indefinida."], correct: 3 },
    { question: "14. En cuanto a la planificación de procesos, ¿qué afirmación es falsa?", answers: ["El swapping es el intercambio de procesos entre la memoria principal y la memoria secundaria.", "Una vez un proceso tiene asignada la CPU no se le puede quitar hasta que termine su ejecución.", "Un proceso puede estar en ejecución, en espera o listo.", "El cambio de la CPU a otro proceso requiere guardar el estado del proceso anterior y cargar el estado guardado del nuevo proceso (cambio de contexto)."], correct: 1 },
    { question: "15. ¿Qué significado tiene el término 'swapping'?", answers: ["Es un tipo de organización indexada de ficheros.", "Es un algoritmo para la planificación de uso compartido de la CPU.", "Es un mecanismo para mover procesos de ejecución entre la memoria principal y la secundaria.", "Ninguna de las anteriores."], correct: 2 },
    { question: "16. La multiprogramación es una técnica que permite", answers: ["Alcanzar un 100% de aprovechamiento de la CPU.", "Repartir el uso de la CPU entre los programas.", "Programar con mayor facilidad.", "Ofrecer una interfaz más amigable al usuario."], correct: 1 },
    { question: "17. En un sistema operativo, el planificador a corto plazo o distribuidor se llama:", answers: ["Scheduler.", "Dispatcher.", "Swapper.", "Ninguna de las anteriores."], correct: 1 },
    { question: "18. Dentro de los algoritmos de planificación de un sistema operativo, aquellos que quitan el control de la CPU al proceso en curso y se la ceden a un proceso más corto o de prioridad más alta, en medio de la ejecución de un trabajo, reciben el nombre de:", answers: ["Algoritmos apropiativos.", "Algoritmos no apropiativos.", "Algoritmos non-preemptive.", "a y c son ciertas."], correct: 0 },
    { question: "19. Seleccione la respuesta correcta con respecto al algoritmo de planificación Round Robin, es un algoritmo que:", answers: ["Provoca aplazamientos indefinidos.", "Hace uso de 'quantum' o 'time-slice'.", "Prioriza el proceso cuyo tiempo restante sea menor.", "Prioriza el proceso más corto."], correct: 1 },
    { question: "20. El algoritmo de planificación SRR (Selfish Round Robin) es una variante del algoritmo Round Robin, la cual consiste en que:", answers: ["Emplea dos colas, una para los procesos nuevos y otra para los procesos antiguos.", "Emplea 32 colas, una para cada prioridad, donde la 0 es la cola de prioridad más baja y la 31 la de prioridad más alta.", "La longitud del quantum se calcula cuando se produce una conmutación de contexto.", "Se aumenta la longitud del quantum actual en un valor fijo T cada vez que llega un nuevo proceso."], correct: 0 },
    { question: "21. Señale la respuesta correcta sobre la planificación del Sistema Operativo:", answers: ["Una disciplina de planificación es apropiativa si se le puede retirar la CPU a un proceso mientras está en ejecución.", "El algoritmo de planificación SJF (primero el trabajo más corto) es una disciplina apropiativa.", "Una disciplina de planificación es no apropiativa si se le puede retirar la CPU a un proceso mientras está en ejecución.", "El algoritmo de planificación del tiempo restante más corto (SRT) es una disciplina no apropiativa."], correct: 0 },
    { question: "22. En los sistemas multiprocesador, los sistemas MIMD se caracterizan por:", answers: ["Varias unidades funcionales realizan diferentes operaciones sobre diferentes datos.", "Una única unidad funcional realiza varias operaciones sobre diferentes datos.", "Varias unidades funcionales realizan operaciones similares sobre datos diferentes.", "Una única unidad funcional realiza una única operación sobre diferentes datos."], correct: 0 },
    { question: "23. ¿Qué ley establece que \"la mejora obtenida en el rendimiento de un sistema al utilizar algún modo de ejecución más rápido está limitada por la fracción de tiempo que se pueda utilizar ese modo más rápido\"?", answers: ["Ley de Gustafson.", "Ley de Metcalfe.", "Ley de Amdahl.", "Ley de Machrone."], correct: 2 }

];

    
